# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2026, International Digital Economy Academy
# This file is distributed under the same license as the MoonBit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MoonBit \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-04 10:54+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:1
msgid "Model Configuration"
msgstr "模型配置"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:3
msgid "Model Management"
msgstr "模型管理"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:5
msgid ""
"Before using MoonBit Pilot, you need to configure at least one model by "
"creating a configuration file at `~/.moonagent/models/models.json`:"
msgstr ""
"在使用 MoonBit Pilot 之前，你需要通过在 `~/.moonagent/models/models.json` "
"创建一个配置文件来配置至少一个模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:7
msgid ""
"[\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"sonnet4\",\n"
"    \"description\": \"Claude Sonnet model for general tasks\",\n"
"    \"model_name\": \"anthropic/claude-sonnet-4\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",    \n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 3.0,\n"
"    \"output_price\": 15.0,    \n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 200000,\n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  },\n"
"  {\n"
"    \"name\": \"k2\",\n"
"    \"description\": \"Moonshot Kimi model for cost-effective tasks\",\n"
"    \"model_name\": \"kimi-k2-0711-preview\",\n"
"    \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"    \"base_url\": \"https://api.moonshot.cn/v1\",\n"
"    \"is_reasoning\": false,\n"
"    \"input_price\": 0.28,\n"
"    \"output_price\": 2.28,\n"
"    \"max_output_tokens\": 8096,\n"
"    \"context_window\": 120000,    \n"
"    \"api_key\": \"your-api-key-here\"\n"
"  }\n"
"]\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:38
msgid "Configuration Parameters"
msgstr "配置参数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:40
msgid "The following table describes all available configuration parameters:"
msgstr "下表描述了所有可用的配置参数："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Required"
msgstr "必需"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`name`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "String"
msgstr "字符串"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid ""
"A unique identifier for the model (used for reference with `--model` "
"parameter)"
msgstr "模型的唯一标识符（用于通过 `--model` 参数引用）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`description`"
msgstr "`description`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Human-readable description of the model"
msgstr "模型的可读描述"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`model_name`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "The actual model identifier used by the API provider"
msgstr "API 提供商使用的实际模型标识符"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`model_type`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Type of API interface (currently supports \"saas/openai\")"
msgstr "API 接口类型（目前支持 \"saas/openai\"）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`base_url`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "API endpoint URL for the model provider"
msgstr "模型提供商的 API 端点 URL"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`is_reasoning`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Whether this is a reasoning model (affects token counting)"
msgstr "是否为推理模型（影响 token 计数）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`input_price`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Number"
msgstr "数字"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost per million input tokens (in USD)"
msgstr "每百万输入 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`output_price`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost per million output tokens (in USD)"
msgstr "每百万输出 token 的成本（美元）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`max_output_tokens`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Maximum number of tokens the model can output"
msgstr "模型可以输出的最大 token 数"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`context_window`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Total context window size in tokens"
msgstr "总上下文窗口大小（以 token 为单位）"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`api_key`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Your API key for this provider"
msgstr "您此提供商的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:56
msgid "Example Models"
msgstr "示例模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:58
msgid "The configuration above includes two popular models:"
msgstr "以上配置包括两个流行的模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:60
msgid "Claude Sonnet 4 (`sonnet4`)"
msgstr "Claude Sonnet 4 (`sonnet4`)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:61
msgid "**Provider**: Anthropic via OpenRouter"
msgstr "**提供商**：Anthropic via OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:62
msgid "**Performance**: High-performance model with excellent quality"
msgstr "**性能**：高性能模型，质量卓越"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:63
msgid "**Context Window**: 200,000 tokens for complex tasks"
msgstr "**上下文窗口**：200,000 token，适用于复杂任务"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:64
msgid "**Pricing**: Premium pricing but excellent quality"
msgstr "**定价**：价格较高但质量卓越"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:65
msgid "**Best For**: Complex reasoning, large codebases, high-quality outputs"
msgstr "**最适用于**：复杂推理、大型代码库、高质量输出"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:67
msgid "Kimi K2 (`k2`)"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:68
msgid "**Provider**: Moonshot AI"
msgstr "**提供商**：Moonshot AI"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:69
msgid "**Performance**: Good performance with cost-effective pricing"
msgstr "**性能**：性能良好，价格经济实惠"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:70
msgid "**Context Window**: 120,000 tokens"
msgstr "**上下文窗口**：120,000 token"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:71
msgid "**Pricing**: Budget-friendly option"
msgstr "**定价**：经济实惠的选择"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:72
msgid "**Best For**: Everyday development tasks, cost-conscious projects"
msgstr "**最适用于**：日常开发任务，注重成本的项目"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:74
msgid "Supported Models"
msgstr "支持的模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:76
msgid "MoonBit Pilot supports the following models through various API providers:"
msgstr "MoonBit Pilot 通过各种 API 提供商支持以下模型："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Provider"
msgstr "提供商"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Model Name"
msgstr "模型名称"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Kimi K2**"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Moonshot"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`kimi-k2-0711-preview`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://api.moonshot.cn/v1`"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Cost-effective, 120k context"
msgstr "性价比高，120k 上下文"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**DeepSeek V3**"
msgstr "**DeepSeek V3**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "DeepSeek"
msgstr "DeepSeek"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`deepseek-chat`"
msgstr "`deepseek-chat`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://api.deepseek.com/v1`"
msgstr "`https://api.deepseek.com/v1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "High performance reasoning"
msgstr "高性能推理"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**DeepSeek R1**"
msgstr "**DeepSeek R1**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`deepseek-reasoner`"
msgstr "`deepseek-reasoner`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Advanced reasoning model"
msgstr "高级推理模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Sonnet 4.0**"
msgstr "**Claude Sonnet 4.0**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Anthropic/OpenRouter"
msgstr "Anthropic/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-sonnet-4`"
msgstr "`anthropic/claude-sonnet-4`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`https://openrouter.ai/api/v1`"
msgstr "`https://openrouter.ai/api/v1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Latest high-performance"
msgstr "最新的高性能"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Sonnet 3.7**"
msgstr "**Claude Sonnet 3.7**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-3.7-sonnet`"
msgstr "`anthropic/claude-3.7-sonnet`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Claude Opus 4.0**"
msgstr "**Claude Opus 4.0**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`anthropic/claude-opus-4`"
msgstr "`anthropic/claude-opus-4`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Premium quality"
msgstr "顶级质量"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**Gemini 2.5 Pro**"
msgstr "**Gemini 2.5 Pro**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Google/OpenRouter"
msgstr "Google/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`google/gemini-2.5-pro`"
msgstr "`google/gemini-2.5-pro`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "Google's latest model"
msgstr "Google 最新模型"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "**GPT-4.1**"
msgstr "**GPT-4.1**"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "OpenAI/OpenRouter"
msgstr "OpenAI/OpenRouter"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "`openai/gpt-4.1`"
msgstr "`openai/gpt-4.1`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md
msgid "OpenAI's advanced model"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:89
msgid "Configuration Examples"
msgstr "配置示例"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:91
msgid "Here are configuration examples for some of the supported models:"
msgstr "以下是一些支持的模型的配置示例："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:93
msgid "DeepSeek V3"
msgstr "DeepSeek V3"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:94
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"deepseek-v3\",\n"
"  \"description\": \"DeepSeek V3 for high performance reasoning\",\n"
"  \"model_name\": \"deepseek-chat\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://api.deepseek.com\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 0.25,\n"
"  \"output_price\": 0.85,\n"
"  \"max_output_tokens\": 8000,\n"
"  \"context_window\": 128000,\n"
"  \"api_key\": \"your-deepseek-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:110
msgid "Claude Sonnet 3.7"
msgstr "Claude Sonnet 3.7"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:111
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"sonnet-3.7\",\n"
"  \"description\": \"Claude Sonnet 3.7 for balanced performance\",\n"
"  \"model_name\": \"anthropic/claude-3.7-sonnet\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 3.0,\n"
"  \"output_price\": 15.0,\n"
"  \"max_output_tokens\": 8192,\n"
"  \"context_window\": 200000,\n"
"  \"api_key\": \"your-openrouter-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:127
msgid "Gemini 2.5 Pro"
msgstr "Gemini 2.5 Pro"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:128
msgid ""
"{\n"
"  \"name\": \"gemini-2.5-pro\",\n"
"  \"description\": \"Google Gemini 2.5 Pro\",\n"
"  \"model_name\": \"google/gemini-2.5-pro\",\n"
"  \"model_type\": \"saas/openai\",\n"
"  \"base_url\": \"https://openrouter.ai/api/v1\",\n"
"  \"is_reasoning\": false,\n"
"  \"input_price\": 1.25,\n"
"  \"output_price\": 10,\n"
"  \"max_output_tokens\": 16192,\n"
"  \"context_window\": 1048576,\n"
"  \"api_key\": \"your-openrouter-api-key\"\n"
"}\n"
msgstr ""

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:144
msgid "Getting API Keys"
msgstr "获取 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:146
msgid ""
"To use these models, you'll need to obtain API keys from the respective "
"providers:"
msgstr "要使用这些模型，你需要从各自的提供商处获取 API 密钥："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:148
msgid "OpenRouter (for Claude Sonnet 4)"
msgstr "OpenRouter (用于 Claude Sonnet 4)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:149
msgid "Visit [openrouter.ai](https://openrouter.ai)"
msgstr "访问 [openrouter.ai](https://openrouter.ai)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:150
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:164
msgid "Create an account"
msgstr "创建一个账户"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:151
msgid "Navigate to your API keys section"
msgstr "导航到你的 API 密钥部分"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:152
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:159
#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:166
msgid "Generate a new API key"
msgstr "生成一个新的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:153
msgid "Replace `\"your-api-key-here\"` in the `sonnet4` configuration"
msgstr "在 `sonnet4` 配置中替换 `\"your-api-key-here\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:155
msgid "Moonshot (for Kimi K2)"
msgstr "Moonshot (用于 Kimi K2)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:156
msgid "Visit [platform.moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn)"
msgstr "访问 [platform.moonshot.cn](https://platform.moonshot.cn)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:157
msgid "Register for an account"
msgstr "注册一个账户"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:158
msgid "Access your API keys in the dashboard"
msgstr "在仪表板中访问你的 API 密钥"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:160
msgid "Replace `\"your-api-key-here\"` in the `k2` configuration"
msgstr "在 `k2` 配置中替换 `\"your-api-key-here\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:162
msgid "DeepSeek (for DeepSeek V3/R1)"
msgstr "DeepSeek (用于 DeepSeek V3/R1)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:163
msgid "Visit [platform.deepseek.com](https://platform.deepseek.com)"
msgstr "访问 [platform.deepseek.com](https://platform.deepseek.com)"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:165
msgid "Navigate to API keys section"
msgstr "导航到 API 密钥部分"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:167
msgid "Replace `\"your-deepseek-api-key\"` in your DeepSeek model configuration"
msgstr "在你的 DeepSeek 模型配置中替换 `\"your-deepseek-api-key\"`"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:169
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:171
msgid "After configuring your models, you can use them with MoonBit Pilot:"
msgstr "配置好你的模型后，你就可以在 MoonBit Pilot 中使用它们了："

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:173
msgid ""
"# Use the first model in your configuration (default)\n"
"moon pilot\n"
"\n"
"# Specify a particular model\n"
"moon pilot --model k2\n"
"moon pilot --model sonnet4\n"
"moon pilot --model deepseek-v3\n"
"moon pilot --model sonnet-3.5\n"
"moon pilot --model gemini-2.5-pro\n"
msgstr ""
"# 使用你配置中的第一个模型（默认）\n"
"moon pilot\n"
"\n"
"# 指定一个特定的模型\n"
"moon pilot --model k2\n"
"moon pilot --model sonnet4\n"
"moon pilot --model deepseek-v3\n"
"moon pilot --model sonnet-3.5\n"
"moon pilot --model gemini-2.5-pro\n"

#: ../../pilot/moonbit-pilot/model-configuration.md:185
msgid ""
"You can add multiple models to the configuration and specify the model name "
"using the `--model` parameter."
msgstr "你可以向配置中添加多个模型，并使用 `--model` 参数指定模型名称。"

